女學生遭多次性侵 印大法官提「娶她為妻」讓犯人免牢獄之災

女學生遭多次性侵 印大法官提「娶她為妻」讓犯人免牢獄之災

印度法庭正在審理一起性侵案件，一名首席法官鮑德（Sharad Arvind Bobde）向被告提出「娶受害者為妻」的方式，使被告能免於遭受刑罰。此言論引起許多民眾反彈，更有印度女權團體發出請願書，想讓此名法官辭職下台，而該請願書目前已超過5000人連署。

據《衛報》報導指出，被告男子是一名印度政府機構的技術人員，先前遭指控多次跟蹤及性侵女學生，更威脅對方要活活燒死她，但於日前的法庭中，竟有一名首席法官向該男子提議表示，「如果你想要娶她，我們可以幫你。如果不這麼做的話，你不但會失去工作，還要吃牢飯」。

對此，便有印度婦女權利團體發出一封請願信，並獲得5200多個簽名，要求該男子辭職。該團體於信中表示，這名印度首席大法官暗示此強姦男子與受害者結婚，試圖譴責受害者一生遭受被告的強姦，近而逼迫女子自殺。

另外，該請願書更提及鮑德於本月1日另一場備受關注的聽證會，在聽證會中，鮑德質疑夫妻之間的性行為是否可被視為「性侵」，更表示在婚姻中男方也許只是個粗魯的人，讓他不禁反問「可以把已婚夫妻之間的性交稱為性侵嗎？」

至今印度針對女性與孩童的性暴力仍十分猖獗，雖在2012年新德里公車輪暴案引發國際關注，印度政府也對此提出相關改革措施，但性犯罪率仍居高不下。

有香港啲法官墊底 印度啲官都唔算得係咩了

不要暗戀,去強姦(印度)

南亞冇一個係可憐嘅

香港法官勁過印度啦

做到全國最高級嘅刑事法官都咁冇腦
印度呢十年民權進步得好多
佢好心與時俱進下

如果在香港 被侵犯者就會變被告

姦個法官老婆同個女

男人天堂
有無人考慮移民印度？

個法官開完庭之後有無叫全場起身跳返part舞呀！

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。
愛她就去搞她，喜歡就去強姦。
表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就殺了她。
大不了就被殺，你連投胎都不敢還好意思說愛她。
投胎長大之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

喺印度嘅國情嚟講，咁判又真係合情合理喎

直接判男人有罪：

1. 國家少咗一個人才
（考得入去政府做技術官嘅，都必須係相關行業嘅精英）

2. 個女人喺印度教種姓制度傳統被視為「不潔」而直接貶為Dalit，依世唔駛搵到好男人同理想工作

法官咁判，個女人可以嫁到個公務員之餘又唔會搞到自己萬劫不復

連登仔去批判一件事之前，麻煩先理解返當地嘅文化

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。
愛她就去搞她，喜歡就去強姦。
表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就殺娶了她。
大不了就被殺，你連投胎都不敢還好意思說愛她。
投胎長大之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

印度文化版本

如果之前連登跟蹤人嗰個痴線佬喺印度就咩事都無啦

舊約聖經
申命記 22 : 28 -29 節 ： "若有男子遇見沒有許配人的處女 ， 抓住 她 與 她 行淫 ， 被人看見 ， 這男子就要拿五十舍客勒銀子給女子的父親 ，因他玷污了這女子 ， 就要娶他為妻 ， 終身不可休 她 。

有咩問題,大家好落台,印度無左處本身就比人指指點點以後好難做人,家下男既肯娶唔洗坐監,女既又可以生存落去,各取其需

Dludludlu dludludlu dludludlu dadada

打不贏佢就接受佢

以你既邏輯，只要有官位就可以強姦

這叫姦戀

如果個女人係咁諗仲洗撚告佢？

係睇當地文化同價值觀

識唔識字？

我講嘅係社會現實，唔係個女人點諗喎

屠殺維吾爾人，鎮壓香港係支那當地文化
明嘅

咁印度嘅文化同價值觀 係咪只要有官位就可以強姦

唔好用個好似合理既口吻咁講

7月30日，屯門裁判法院暫委裁判官陳碧橋宣判女文員吳麗英因在3月1日「光復元朗」反水貨客示威中「以胸襲警」罪成，入獄3個半月，引發全城譁然，甚至成為國際話題。陳碧橋事後表示遭受威嚇，擔心人身安全。律政司司長袁國強認為針對陳碧橋人身攻擊為「狗官」的言論屬嚴重事件，正考慮會否以藐視法庭罪起訴有關人士。另一方面，資深大律師李柱銘義助吳麗英保釋及等候上訴。藝人葉蘊儀更發起「全城一人一相」行動，抗議法官視女性胸部為攻擊武器。案件尚未終審，餘波依然盪漾。

8月2日，新婦女協進會等團體發起「一戴一露、還胸公道」的「胸群出動」示威。市民前往灣仔警察總部，外戴胸罩，表達對「胸部變成武器」的嚴重抗議。中共見狀，氣急敗壞。黨媒《環球時報》隨即發表《香港「胸罩示威」極盡對法律的羞辱》社評，形容遊行人士「滋事」、「流氓無產者氣味很濃」，示威者辱罵法官，令香港回落到「第三世界」水平，「告別法治至高無上的時代」；「如果僅以胸部撞警察，顯然算不上襲警」，但撞了後喊「非禮」則另當別論；「香港法官卻這樣判了，反映了香港法治的嚴厲程度。因為香港遵法，這種行為才被治罪」。

與其放任黨奴這樣低級地發洩情緒，然後跟他們展開關於身體自主之類的口水戰，不如回歸整個事件最基本的兩大重點：「案件事實」及「法律規定」，務求一舉照妖出鏡，看清楚這位法官的奇特腦部構造，掃除荒謬，彰顯公義。

先談案件事實，現有兩個說法。

一、控方版本。聲稱遇襲的總督察陳嘉寶供稱：當日在元朗壽富街與橋樂坊交叉口負責控制人流，兩度要求吳麗英返回行人路。然後，他與其他涉案人士發生肢體碰撞，當中有一位不知名人士襲擊他的頭部及左額頭，但他目前無從追究。他聲稱在自己受襲後，吳麗英隨即以胸脯撞擊其右上臂，還大叫「警察非禮」。此時，旁邊有聲音附和叫「警察非禮」，隨即有雜物拋擲出來。陳跌倒在地，聲稱同時有人踢其背部。他事後到醫院驗傷，證實右手手指及左下背受傷，但醫療報告未有顯示右上臂受傷。至於吳麗英為何後來血流披面，陳嘉寶指這是因為吳麗英流鼻血。

二、辯方版本。軍裝警察陳嘉寶拉扯吳麗英的手袋肩帶時，在混亂中觸及她的左胸，於是吳麗英大叫被非禮。及後有人從後方推跌吳麗英，令她倒地受傷，血流披面。這一版本有當場新聞錄影片段為證：當時有警員把她推倒地上，然後有數名警員把她制服，當警員扶起她時，只見她已血流披面，情況狼狽，而在錄影片段中卻未見吳麗英襲警，或以身體撞向警員。總之，吳麗英沒有以非禮罪起訴警察，但卻反遭控襲警罪成。

無論如何，吳麗英當天的行為有兩部分：先有自己胸脯與警員右臂發生碰撞（控方說胸脯主動，辯方說混亂不清），後有吳麗英大喊被非禮（然後人群出現混亂）。請問：無論基於上述任何一個事實版本，吳麗英上述兩個行為會構成「襲警罪」嗎？

有關「胸臂相撞」部分，總督察陳嘉寶聲稱吳麗英主動用胸脯襲擊自己。首先，證據呢？難道單純依靠這位督察自己的證詞，抑或有其他在場同伙的串供？就連足以證明主動襲擊的錄影片段都沒有，說得通嗎？其次，合理嗎？控方說一個女人不使用手腳頭臂，只拿她的胸脯來襲擊一個男人，而且法官充分認同，不斷聲稱「以胸襲警」，簡直智障垃圾，讀法律如讀尿布，浪費公帑培養人渣。會有女人這麼做嗎？雙胸變成雙節棍？難怪美國節目會嘲笑這是中式功夫。

在普通法上，如要構成「物理襲擊」（physical assault or battery），必須在客觀上（actus reus）要有非法觸碰身體的行為，在主觀上（mens rea）要有意圖（intention）或恣意（reckless）。當時情況相當混亂，已有錄影片段為證，法官怎會確信吳麗英當時故意或恣意以胸脯襲擊警察？違反常理，缺乏證據，罪疑惟輕，無罪推定，本屬自明之理。如今這些最基本的刑法原則都已被法官陳碧橋拋棄。他還口口聲聲說吳麗英的襲擊武器正是攻擊性不大的胸脯，又認為同類案件「猖獗」，因此法院要判處「阻嚇性刑罰」。他的思維模式是否糊塗透頂？世上真有「以胸襲警」同類案件而且猖獗泛濫？其他人襲警這些賬都要通通算到吳麗英頭上，以她喪失3個半月人身自由作為樣板，來「阻嚇」其他人，令其他人害怕，然後不再襲警。這個披著法官袍的人心智還正常嗎？

有關「大喊非禮」部分，控辯雙方都承認吳麗英有說過這樣的話。法官陳碧橋嚴厲斥責吳麗英誣衊總督察陳嘉寶非禮是「好惡毒的行為」。但即使真的有所謂「好惡毒的行為」，那也是根本與法律無關的廢話和屁話。由始至終，問題只得一個：「大喊非禮」是「襲警犯罪行為」嗎？

有人說這是「誹謗」，然而即使如此（畢竟現無證據），「誹謗」在香港不是犯罪行為，只屬民事事件。因此，問題剩下一個：這算不算是普通法的「心理襲擊」（technical assault or common assault）？要構成「心理襲擊」，同樣必須在客觀上（actus reus）要有具體行為導致對方預期（apprehend）會出現針對他個人的即時與非法暴力行為（例如在對方面前揮舞手槍），在主觀上（mens rea）同樣要有襲擊的意圖（intention）或恣意（reckless）。吳麗英大喊非禮，先不論當時她是否忠於內心而有感而發，她的叫喊在客觀上根本無從令陳督察預期吳麗英將會立即攻擊他，而且在主觀上她當然更無意圖或恣意將要襲擊陳督察。因此，吳麗英無罪。

有人說：吳麗英大喊非禮產生了連鎖反應，例如旁人跟隨她大喊非禮，以致有人向警察投擲物件，因此吳麗英大喊在前，他人擲物在後，所以吳麗英需要為這些連鎖反應負全責。裁判官陳碧橋甚至在判刑時聲稱：「吳麗英用胸部撞警員手臂後，大叫『非禮』，令旁邊其他人也跟著大叫『非禮』，更擲出雜物，令本來不嚴重的襲擊變得嚴重，令很多執行職務的警員都被襲擊。」

然而，這是法盲的思考模式，也可以說是陳碧橋的獨特思維方法。理由很簡單：除非吳麗英與後來的附和者和擲物者分工合作，而且有犯意聯繫，否則吳麗英僅需為自己的言行負責。吳麗英叫喊「警察非禮」，根本從來沒有期待其他人會攻擊警察，沒有預期旁人擲物，更在她叫喊當時沒有主觀上的襲擊意圖或恣意。僅因一句「警察非禮」，就把其他人的賬都通通算到她頭上，難道這樣說的人不自慚形穢嗎？這種思維模式剛好足以反映出黨媒《環球時報》的低智級數。歸根結柢，這份判決書所反映的，不是該報所謂「香港法治的嚴厲程度」，而是「某裁判官的腦殘程度」。

畢竟，「襲警罪」是很有「香港特色」的刑事罪行。《侵害人身條例》第36(b)條規定：「襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員」，「即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年」。《警隊條例》第63條規定：「任何人襲擊或抗拒執行職責的警務人員，或協助或煽惑任何人如此襲擊或抗拒」，「循簡易程序定罪後，可處罰款5000元及監禁6個月」。這些顯然是內容高度重疊的法律規定，而且是百多年前的古老法律，如今檢控部門可以擇一罪名起訴，而法院對於前者更不得判處緩刑，而且刑罰過苛，輕重失衡。時至今日，我尚未知法院判決吳麗英「以胸襲警」及入獄3個半月究竟是根據哪一條文。然而，無論如何，根據裁判官陳碧橋在判刑時的說法，他的判決是基於吳麗英「襲擊」陳督察（而非「抗拒」、「故意阻撓」或「煽惑他人襲擊或抗拒」，當然他也沒有證據證明吳麗英確有這些犯行），因此綜合上述分析，其「襲警」的「定性」顯然是子虛烏有，認事不確，用法不當，荒謬絕倫，自取其辱。

當今世道，盧寵茂校務委員腳痛倒地，就可因「聲稱襲擊」而一度由警方派遣「重案組」介入調查。朱經緯警司站在路旁，連手揮棍棒打和平行走的途人，鐵證如山，就可因「無特定襲擊目標」而不算犯罪。如果要有所謂「特定襲擊目標」，才算符合警察的辦案標準，那麼佔中期間「七警暗角打人」，又有無因「已有特定襲擊目標」而算是犯罪，進而立即起訴七警？根據警察這麼奇怪的辦案標準，參與南京大屠殺的日本殺人軍魔，又有「特定襲擊目標」嗎？香港魔警徐步高開槍殺人、葉繼歡搶劫金行亂槍掃射、鄧小平指揮解放軍出動坦克車把人壓成肉醬，又有「特定襲擊目標」嗎？本案中，警察又有無證明及如何證明吳麗英當天在混亂當中「以胸襲警」，原本已先「有特定襲擊目標」呢？退萬步而言，如果以後有少女被魔警性侵犯，難道法官就可以說她用下體多次襲擊（非法碰觸）魔警下體，進而構成襲警罪而被判入獄？看透了吳麗英冤案，誰還說這種戲謔只不過是杞人憂天、癡心妄想？善惡顛倒，是非不分，香港沉淪。

其實係

性經

符合國情。你唔去做黨員 晒撚左

屌那星
咁同登登講uyghur 係文化差異有咩分別

咪只係一個藉口去無視

Bollywood

理解呀 同香港法庭一樣

1.一個黑警入罪會少一份警力

2.抗爭者被視為曱甴no stake in the society 入冊再教育係為佢未來好

理解到係有問題咪出聲屌囉 雖然話連登屌對件事冇乜幫助但難聽講句
你咁講同登登話集中營係文化差異冇分別

仲要開口埋口 連登仔 香港人點點點 營造到自己係清泉咁真係好肉酸

無可比性

香港本身法治同教育已經有一定基礎
問題係出在統治者同既得利益者嘅貪婪上

同印度幾千年根深蒂固入老百姓骨子幾千年嘅種性制度係兩回事

理想同普世價值當然美好，但正如我section head 所講，現實就係要削足就履

巴打你係咪美國左膠支持者

左膠應該會理想化地幫女性

我係現實主義者

屌班黑奴 不了

...

係印度鐘意條女唔好浪費時間去溝, 直接姦左佢
佢就要屬於你, 印度真係笑撚死人

去台灣仲好啦

齋讀呢段之後話係出自可蘭經都有人信.

被人看見

好奇係咪冇人看見就冇事

法官係連登仔嚟？ 幫強姦犯買單？

正確~

經過老美大選事件
其實美帝就算最高法院班官都唔好得去邊啦

佢作為法官唔以公義嘅角度出發 反而提出啲咁嘅建議係對受害人嘅二次傷害 亦都反映出佢根本唔將性侵呢種罪行當係一回事 而當成係一個可以和解嘅小問題 仲有 印度性侵問題咁嚴重 呢類嘅罪行更加應該判處重刑嚟提高阻嚇作用 而唔係嘗試去息事寧人 啲民眾批評佢唔係因為主觀地覺得佢冷血 因為佢完全冇盡到一個法官嘅職責

最後就係乜撚野當地文化 陋習就係要改正㗎啦 法官作為知識份子又有公權力唔去改正 咁係咪社會永遠唔洗進步 印度女人以後俾人姦完都要跟文化當冇事發生啊

咁駛撚上庭咩傻閪

如果一定要千年文化先能夠比較
中國官員強姦農村幼幼再娶做妾
咁情況又係咪一句文化差異就算數?

唔同時代有唔同social norms 大家都明
可能幾百年後既人又會覺得我地價值觀好有問題

呢一刻講緊係 你同你section head 可能係一個好有背景地位既人
但同樣係連登鳩噏又有冇需要削足就履 同時又單打晒所有人 話在座各位都唔明當地文化

岩
中國文化都係捉你老母去集中營做性奴
都係無錯的